前香港足球先生認收賄 以「戴帽」作訊號提示球員打假波

飛馬足球會5名前球員涉嫌於2016年打假波，其中前助教、前足球先生李威廉今在區院承認收賄及串謀詐騙罪，案情透露有球員指他們偶爾須按外圍莊家的指示操控某些賽事的賽果，事後會得到報酬，但若賽果未能如莊家所願，球員須向莊家賠償。而李威廉曾於兩場比賽中於場外以「戴帽」作訊號，指示球員打假波。

李威廉原被控一項代理人接受利益及兩項串謀詐騙罪，他今承認一項代理人接受利益及一項串謀詐騙罪，另一項串謀詐騙獲控方不提證供起訴。由於案中有其他被告將面對審訊，李申請保釋候判，法官基於預計案件需時處理多項法律爭拗，認為情況特殊，故批准李以2萬元現金保釋候判。

案中其餘4名被告的案件，則押後至明天開案，各人獲准繼續保釋候審。

案情指，黃威及胡晉銘為2015至2016年飛馬港超聯球員，2016年3月23日飛馬一場對標準流浪的預備組預賽，次被告鄭禮騫和第四被告陳柏衡於賽前分別問黃「知道與否」，黃不明所以。賽前5分鐘，李威廉低聲向黃作出指示，指在賽事頭15分鐘不要有任何入球，並要黃留意於場外的他，只要見到他戴上外套帽子時就應嘗試入球，又稱已跟對方球隊討論。黃當時指「無問題」但仍如常作賽，最後飛馬當日以2比6落敗，黃認為第五被告李家豪是故意於下半場射入一個烏龍球。

翌日另一名飛馬足球員梁冠聰聽到李家豪向其他球員稱「自己是被迫出手」，又指把球「跣」後亦非常困難。

李威廉於同年10月被捕後警誡下承認，標準流浪的後衛劉松偉賽前曾透過鄭禮騫通知他，要求飛馬球員幫忙，並指他們會因而獲報酬。賽前劉向他作出指示，他再向其餘被告轉告訊息，事後他與鄭禮騫、李家豪均獲2萬元報酬，黃和第四被告陳柏衡則獲1萬元。

同年4月13日，飛馬與標準流浪有另一場賽事，賽前10分鐘，陳柏衡向黃威指，賽事開始時黃應防守，而當李威廉戴上外套帽作訊號，黃就應嘗試輸波，指報酬為「個半」，黃理解為1.5萬元。黃於賽事期間雖有見李威廉戴上外套帽子，但他沒有理會，鄭則叫他不要壓迫流浪球員，陳並向鄭指他們必須輸掉比賽，否則很多人會遭殃，但結果飛馬以1比0勝出賽事。

事後鄭收到劉松偉電話，指必須要有人為事件負責，陳向黃威指，李威廉要求黃要為賽事結果支付1萬元，因對方迫得緊，陳自己已付錢，李威廉因未能操控該場賽事感到害怕，又透露李威廉有向劉下賭注。陳又向黃威透露，他們偶爾須按外圍莊家的指示操控某些賽事的賽果，若達到要求可獲報酬，相反則須按議定金額向外圍莊家賠償。黃後來分2次向李威廉共支付1萬元。

5被告為郭建邦（30歲）、鄭禮騫（31歲）、李威廉（36歲）、陳柏衡（24歲）及李家豪（24歲），5人共面對3項串謀詐騙、2項行賄及2項受賄合共7罪。

港超足球隊「香港飛馬」的5名前球員，涉嫌收取另一球隊「標準流浪」的前球員賄款而打假波，從而操縱由香港足球總會舉辦的預備組聯賽中三場賽事的賽果。前「足球先生」李威廉今（11日）於區域法院認罪，並承認曾叫球員比賽頭15分鐘不要入球，中場休息後則要入3球，但有關球員並無理會，結果輸掉球賽。事後有球員指有外圍莊家疑操控賽果。同案並有4名被告，他們不認罪，案件稍後開審。根據控方案情，香港飛馬主席梁芷珊亦在證人之列。
案中五名被告。（資料圖片）

第三被告、前「足球先生」李威廉（36歲）今承認一項串謀詐騙及一項代理人接受利益罪，另一項代理人接受利益罪則保留法庭存檔。其餘被告則否認串謀詐騙、行賄、受賄等罪。

李叫球叫球員頭15鐘不要入球

案情指，香港飛馬港超聯球員黃威及胡晉銘為2015至2016年度飛馬港超聯球員，李威廉為預備組的教練。

2016年3月23日，香港飛馬與球隊「標準流浪」作賽，李在賽事前，著黃威在賽事的首15分鐘不要入球，而當他在場外戴上有帽的外套時，即要嘗試入球，惟黃威沒有理會。

李威廉準保釋候判

李威廉過往沒案底、案發時為香港飛馬的球員及預備組教練，現時無業，已婚並育有一名3歲兒子。李自案件於區院提堂後一直還押約半年，今申請保釋外出並獲批，現以兩萬元現金保釋、不准離開香港、交出旅遊證件、每星期五到警署報到及不得接觸證人。

李中場休息叫球員入3球

上半場最終流浪以3比0領先飛馬，及至中場休息，李叫黃在下半場要多入3球，惟黃亦沒有理會，飛馬最終輸掉賽事。翌日，有球員被發現收取由流浪後衛劉松偉提供的一個黑色膠袋，球員再轉交給李，李最終獲報酬2萬。

香港飛馬主席梁芷珊亦被列作證人之一。（資料圖片）
輸掉比賽可獲1.5萬元

另於2016年4月13日，另一場飛馬對標準流浪的比賽中，有球員在開賽10分鐘前走近黃，叫他開賽後開始防守，又有球員叫他必須輸掉比賽，否則很多人要遭殃，並要留意見到李戴帽後，便要輸掉比賽，便可獲報酬15000元。

李戴帽要輸掉比賽

惟黃沒有理會，而賽事開始20分鐘後，李便戴上帽子，但黃沒有理會，之後有球員上前叫黃嘗試入球，但不要壓迫標準流浪的球員，但黃仍然未有沒有理會，最終飛馬以1比0獲勝。

有外圍莊家涉操縱賽果

之後劉松偉向球員表示有人須為事件負責，要黃及其他球員交出一萬元，而李亦因未能操縱比賽而感害怕。有球員之後亦表示他們須接受外圍莊家指示操縱賽事賽果，以達到外國莊家要求便可收錢，否則便要賠償。李在警誡下承認劉曾給予指示。據了解，劉松偉現時被通緝。

而飛馬主席梁芷珊及足總行政總裁薛基輔為控方證人表上的證人，聆案押後至明天繼續。

五名被告依次是郭建邦（30歲）、鄭禮騫（31歲）、李威廉（36歲）、陳柏衡（24歲）及李家豪（24歲），均是香港飛馬足球會的前球員。其中郭建邦是飛馬前隊長。

垃圾

哈比人

帽事既

劉松偉

又係天水圍

聞
【假波案】辯方求阻黃威再看口供紙被拒 黃散庭從特別通道離開
撰文： 梁芷君 發佈日期：2018-01-16 17:56 最後更新日期：2018-01-16 17:56
港超足球隊「香港飛馬」的5名前球員涉打假波案續審，控方主要證人港隊球員黃威，昨須翻看口供才懂回應，辯方今（16日）指黃已9度翻看口供紙，認為此舉對辯方不公，惟法官批准黃可再翻看一次口供才繼續作答。並把案押後至明天。黃今離庭時獲特別安排，他未有經公眾範圍反而經犯人欄通道離開。
黃威是控方主要證人，但作供時卻稱「唔記得」。（資料圖片）

五名被告依次是郭建邦（30歲）、鄭禮騫（31歲）、李威廉（36歲）、陳柏衡（24歲）及李家豪（24歲），均是香港飛馬足球會的前球員。除李威廉即已認罪外，其餘被告否認串謀詐騙、收賄及受賄共6罪。

辯方指黃威看口供對審訊不公

辯方指黃威昨天作供時已9次翻看口供才能憶起事件，批准黃威有如在庭上讀出口供內容，而黃威於上周二曾聽取廉署人員讀出他的口供內容，辯方批准翻看口供對審訊造成不公，惟法官最後批准黃威翻看證供後才作供，並將案件押後至明天。

【假波案】飛馬4球員涉叫前鋒黃威不要入球 賽後給黃1萬
【假波案】黃威看口供紙才記起 入10球後才被叫停入波
【假波案】黃威被問及問題賽事時答：無特別 唔記得
黃未如一般證人般離庭

散庭後，黃威疑獲特權，未有如其他證人般從法庭大門離開，反而經由犯人欄離去。據了解，控方並未就有關安排向法庭作出申請。記者就此事查詢案件主管，惟案件主管竟表示「唔知咩事⋯唔知要申請⋯程序嘢我真係唔識」，另有一名自稱是主管上司的中年男子大聲表示會向署方反映傳媒查詢，並叫記者「唔好為難佢」